BBC節目稱雪人為「snowpeople」 網民轟矯枉過正

英國廣播公司（BBC）旗下的電視頻道「CBeebies」有節目主持人說出「snowpeople」（雪人）一詞，而非大眾慣用的「snowmen」，引起網民熱議，批評電視台追求的種種「政治正確」，是要向一眾「玻璃心」的觀眾屈服，形容整個現經矯枉過正。

涉事的兒童電視節目為《Catie's Amazing Machines》，有觀眾在新一集節目發現主持人曾說：「雪很神奇，你可以用來砌雪人（snowpeople）和乘雪橇」。有關用字隨即在網上引來迴應，不少網民批評BBC屈服於一眾「玻璃心」的觀眾，拒絕使用「snowmen」。

有人認為電視台是過分地「政治正確」，以免被視為在種族、年齡和性別上冒犯他人，卻矯枉過正。《英國早晨》（Good Morning Britain）主持人亦在節目上調侃稱「我們、人類至今已砌了的一萬年的雪人（snowmen）」。

（每日郵報/每日快報）

麻撚柒煩

firepeople
policepeople
fisherpeople
Peoplechester

peoplekind

Snowomen

snowomen

wopeople

Wopeople

men 同 man字尾ge要全部改做people

Hupeoplekind

Anypeople

Hupeople being
Batperson
Spiderperson

左癌上腦
送班撚樣上前線打下仗做下實事睇下仲有冇咁多時間諗埋啲無謂濕鳩野

點解一定要係人?係咪歧視其他動物?

I am batpeople

On9 people

people the fuck up

X-people

叫Snow Homo Sapien 丫笨

firepeople
fisherpeople呢?

遲d要叫有賓州既人類，有洞既人類，已切既人類，已填海既人類

snowtransgender

Because i am batpeople

Do you wanna build a snowcreature

咁wonder woman 要唔要改

fuckpeople

whats up people

Ladies and Gentlepeople

On9 son應該點改

以後砌埋碌鳩上去囉咁
仆街平權撚

Yu People Lok

Do you wanna build a snowperson?

Janice People

Wonder wopeople

no he and she
no you and me
but ~we~

personpower
Ho Person Tin

superpeople

文尼變人尼

Peoplechester

Snowblackpeople
#justice

Ok you win

Peoplechester United

笑撚死
最後個個

49000變死人狗

many people>peopley people

女人: Yes, why no snowwomen?

女權撚真係on9垃圾

攞著數果陣就話兩性平權
做粗重野就人家是女生

all female is mk

女權撚真係史上最撚麻煩嘅people

呢個雪人點睇都係男人

birdman -> bird person

isle of people

曼島都要改名

Caypeople islands

女權撚遲下會唔會癲到告老豆老母無生碌鳩俾佢？

咁ladybug係咪要一齊改做peoplebug先公平先

Iron people

man-made > people-made
Manhattan > Peoplehattan
manufactory > peopleufactory
mention > peopletion
mental > peopletal

一打膠唔撚柒洗找

屌

個名有man字既都要改做people

on9 遲啲會唔會有黑色，啡色同黃色嘅snowpeople

do you wanna build a snowman

植物撚又會走出黎

女權又贏

Snowpal ...

屌，咁都叫歧視，痴撚線

第時連manipulate, mentality呢啲字都唔用得
要用peopleipulate, peopletality

女人: Yes, why no snowwowomen?

智商有上限
但戇鳩冇下限

似係有心串

Snoeflakes

咁要用屎堆

下次整埋條J俾佢囉

女人: Yes, why no snowwowowowowowowowowowowowowowowowo
No men
oh fuck
I just say no wo

snowperchild

do you wanna build a snowpeople

Peopledy

snowpresschild

環奈命

female

snow-lgbt-disabled-man

Wopeople is so annoying

屌你老母女權撚禍害

human都唔撚用得啦叫hupeople啦
history都唔用得架,用ourstory或者themstory啦

Marvel's Iron Person

屎撈人 is coming to town

Manhattan -> peoplehattan

Manchester -> peoplechester

manslaughter -> peopleslaughter

manpower -> peoplepower

mandarin -> peopledarin

manhole -> peoplehole

mango -> peoplego

snow people->連登砌法

我都覺

反諷有幾荒謬

Ironpeople
Spiderpeople
Batpeople
Superpeople
Wonderpeople

係英文咁撚ON9「人字一個」都分man woman

咁撚長你叫埋我倨份
直接叫賓周人，閪人，閹人，紅毛泥人算吧啦

遲下聖誕老人又出個聖誕婆婆版本啦

左鳩:點解得白色嘅雪people???歧視其他人種 ???

Snowstuff

Hupeople

個「雪人」係咪identify自己做「人」先？

Justin Trudeau 已經因為呢個字畀人恥笑

無聊到咁
利申 ： 女

mango = peoplego

snowman個man本身唔係男人個man

一係學德國人, 加一畫咁
咩Student/innen, Mieter/innen呢啲
snowwo/men咁撚樣

women
wopeople

德文好似係名詞加 'in' 代表女人

點解我地女人叫she 男人叫he
女人要寫多隻字公平咩

Human
Hupeople

Peopleagement

ladies' man-->person's person

不如直接將個man字從字典剷除啦

Ip man --> Ip People

已經搶先一步用緊Fire fighter, police officer

BBC真係左膠大本營嚟

peoplechester

mopeopletum

BBC帶頭消滅 man men 字詞

女人唔駁打，你打，佢可以繼續濕

Snow pussy

係, Student/Studentin (單數)
Studenten/Studentinnen (眾數)
70年代開始女權運動延伸到去德文啲性別問題到, 為咗公平所以本身用陽性眾數可以表示晒都好, 都要兩樣一齊, Student/innen表示Studenten + Studentinnen
而且兩隻字分開既話一律女先男後
(Liebe Studentinnen und Studenten)
有別於希特拉年代, 雖然會分開講, 但都係男先女後 (Liebe Volksgenossen und Volksgenossinnen)
亦會有時用動詞既Nominalization表示, 眾數就會男女一樣
Liebe Studierende就係表表者
英文世界班左膠可以師從吓左翼大本營德國

Peopledy、Carpeople、Gary Oldpeople、

左膠真係會搞到人類文明後退
變晒智障

你德文好勁

snowattackhelicopter

bbc繼續，唔好屈服比班男權撚
person變perdaughter

History -> Herstory -> Peoplestory

仲有peoplego

顯卡

yo people

Leaf asked
完美迴避

Mankind
Peoplekind

咁想爭女權去沙地阿拉伯爭啦你老母

many people -> peopley people

Homo Sapiens

呢個世界太和平
人就會屎忽痕

唔知點解雖然覺得好戇鳩
但係我都覺得有人會支持類似行為

Newspeak

snowpeople係白人主義, 要有blacksnowpeople yellowsnowpeople

講women 啦，我唔介意

女權：我地既抗爭仲未停止！！！！！！

WOPEOPLE

英國人不如放棄gentlemen文化先啦，唔好對女性有利又扮睇唔到

snowwowowowowowowowowowowowowowowowoowowowowowowowoowowowowowowowowoow.......................................................

多撚餘

PEOPLE

學左港式英文
Mountain people mountain sea

加拿大個時由mankind轉peoplekind, 屌過個man字係由拉丁文轉過來，冇性別

以前畀女人管
大家都重做緊原始人

到畀男人管先開始文化科技探索大躍進

Peoplechester City

do you speak peopledarin?

Watchpeople

Office people

Postpeople

Salespeople

Call me

Peoplechester united
Peoplechester city

Do you want to build a snowman

snoworganism?

幾時脱歐呀?
快啦，再係咁我腦殘啦

以後去厠所，左邊係people ，右邊又係people

點攪？

fisherpeople lok

余人樂

Not only the snowmen, but also the snowomen and snowchildren

女人就係咁撚煩

唔改得架
你個父權分人

呢個真係經撚典
Justin仔老豆聽到真係唔知點諗

不嬲都有golden snow

咁Snowone得唔得
Anyone->Snowone

Snowguys

法文表示啋你都戇撚鳩
只要個group唔係100%女就會用masculin form
1個男學生+999個女學生都好
都會用Les étudiants 而唔會 Les étudiantes
都會用Ils而唔用Elles

Frosty the Snowperson

歧視動物

應該叫snowcreature

Eric Cartpeople

德文本身都係咁
多謝女權撚啦

係咪姐係外國版蝗語

X People

姓文既點算

Snowlivingbeing

Snowwopeople

改性人

Batperson呀

Wonderwopeople

Elsa, do you want to build a snowpeople?~~~~~

姓文個啲使唔使排期換身份證

Fepeople

左膠： 點解係白色，又白人至上主義
點解要戴帽有衫著 係咪歧視冇衫著既窮人？
點解有眼有手，係咪歧視天生肓/身體有缺憾既人？

點解戴紳士帽，點解唔可以係阿拉伯人果隻袍，係咪歧見阿拉伯難民？

黃洋達？？

女權自己害緊自己
一野咩事個世界冇秩序,佢地就第一個死